可唔可以幫幫手懲罰呢間Cafe?

【抗暴小店】旺角Café生意跌七成 老闆堅持免費借場予「守護孩子」搞情緒輔導：想大家多些正能量

旺角是熱門示威區，區內餐廳生意都大受影響，位於西洋菜南街的樓上咖啡店咖啡綠茶，受交通受阻及封路影響，營業額大跌七成，情況嚴峻。不過老闆依然支持示威者，每逢兵荒馬亂，就會變身休息站，歡迎有需要人士上去食飯休息，另外亦免費借出場地，讓有心團體向市民提供情緒輔導。

「我們都有考慮過罷工，曾經想大力表態去支持他們，但是會否變相令這裏不安全呢？這都是我們一個考慮範圍。」
一直保持低調的咖啡綠茶老闆Alex，坦言心情矛盾，想支持運動但又怕好心做壞事，最後決定沿用咖啡店一直想的方向去幫助青年。

Alex透露，餐廳一直有與非牟利團體合作，讓有障礙的青年學習及體驗咖啡店的營運，幫助他們融入社會。運動爆發後，就與「守護孩子」合作，免費借出場地舉辦情緒輔導會﹕「沒有特別歲數的，他們接觸到的人，多是經常見到衝擊場面，但是沒有機會跟他人傾訴的朋友。他們會一起傾偈，聊煩惱及不開心的事，希望可以讓大家冷靜，分擔憂愁。」

由於生意慘淡，難以維持，為了減少開支，中午時段只能一腳踢，兼顧樓面及廚房；又拜託朋友幫忙宣傳，希望未來可以繼續營業﹕「我自己其實，某程度上都有情緒問題。負擔太大，沒能力處理、高調去幫手，所以看到一些訊息時，會好不開心，覺得自己沒能力做到任何事。我認為社會好需要有些人，去幫我們這些有負面想法的人，所以我絕對支持守護孩子提供輔導。」

他指出，自己最怕有人鑽牛角尖，希望大家盡量跟一些正能量、想法正面的人溝通多些，「不要想自己沒能力做到的，而是掉轉想，有好多事是有能力做到的，大家多些正能量的時候，可能對整件事都會更好」。

採訪：《飲食男女》編輯部
攝影：《飲食男女》攝影組

咖啡綠茶
地址：旺角西洋菜南街38-40號萬高商業大廈3樓
電話：2468 1518
營業時間：星期一至日12:30pm-12mn
詳情：

補link:

仲有好多黃店需要大家幫手

推

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去兩個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依兩個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來都無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，反抗！